逼教師做網絡打手抗衡負評

逼教師做網絡打手抗衡負評

董之英中學年初爆出多單欺凌事件，包括男生被搥打。

【本報訊】仁濟醫院董之英紀念中學近年負面新聞不絕，2016年有學生在校門外遭同學伏擊受傷，前年被指有多名長期缺課的「影子學生」，今年初更爆出連串校園欺凌事件。有該校教師向《蘋果》透露，校方要求教師在網上討論區開多個賬戶，上班時做「打手」抗衡網上負評，又聲稱這是教師「工作一部份」。

相關新聞：外評隊通水 教局稱內部處理

按壓於地上打屁股。

扮學生留言「學校好嚴呀」

根據本報取得的校內文件，該校2016年派教師與網絡營銷公司職員見面，商討如何將該校在網上搜尋器的負面條目移後。

該公司向校方提供三個方案，包括將負面結果移至第三頁之後，預計處理每筆結果要三個月至半年；利用該公司逾千個賬號發佈正面訊息淡化負評；以及協助學校在各大討論區宣傳和發佈正面消息推高搜尋位置。上述每個方案每月收費約7,000至8,000元。

有校內教師又透露，校長考慮後未有委聘該公司，改為要求部份教師上班時做「打手」，在親子王國、香港討論區等開設多個戶口，「校長要求，喺Google打董之英三個字，睇下有邊啲負面評論，盡量為校方辯護，講返正面嘅嘢」，也要假裝學生發放假言論，例如「學校好嚴呀，唔畀我染髮，唔畀我食煙」，希望改善校譽。

董之英中學回覆稱，校方一向定期將該校正面消息發佈於網絡上各個平台，讓公眾知悉該校發展方向及學生成就。

教育局發言人覆稱，學校不應要求教師負責與其任職學校無直接關係工作，如教師認為工作安排不合理，應與校方直接溝通和協商，並提出改善建議。

教育界立法會議員葉建源認為，教師主要任務是教學，上述工作與本業無關，不應由教師負責，要求教師在網絡上用其他身份發言也不恰當。

■記者鄧力行

上一則
上一則
傑志月付「升職」津貼董之英擅加校長薪 伍健拒回應學者斥損公正

下一則
下一則
外評隊通水 教局稱內部處理

外評隊通水 教局稱內部處理
傑志月付「升職」津貼 董之英擅加校長薪伍健拒回應 學者斥損公正

老師都要做打手